結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成

唔該泛民服從結果，不分化～

網上意見群組（非抽樣調查）

民主派 支持留任 20% 反對 63%
非民主派 支持留任 50% 反對 31%
加埋（藍黃總計）支持留任 35% 反對 47%

--------------------------------------------------

同期進行嘅電話調查（抽樣調查不過會計埋藍絲）
支持留任 37% 反對 41%

冇錯，意見群組唔係隨機抽樣，不過佢已經做埋隨機電話抽樣，冇得抵瀨
就算計埋藍絲，都係杯葛>留任

總共有幾多人投票？

非民主派毛孟靜Facebook淨係打加埋既結果出黎，點解佢地要睇計埋非民主派既結果？想個結果無咁難睇？

留意返，唔係投票嚟
民調唔係sample size越大越準
重點係個weighting
就算美國做民調估總統大選支持度，都係做1000個

意見群組 2萬幾
電話抽樣例牌 1000

非民主派留任支持有50%
民主派：民意主流叫我留低

想拉埋建制落水，佢地唔走我地都唔需要走

成個民調點玩點計

泛民bye
以退為進先至係正路

明明民主派個比率係20%：60%，咁大差距

其實已經係絕對大比數

泛狗係咁架啦
你以為佢地真係為民主咩，為份糧炸

公投

推

公投泛民先有機會接受委任

咁你都要比個source 黎睇下架麻
之前問卷果個?

講得咁深入班兒登仔撚會理

胡志偉：等七百萬人一齊決定

呢一個民調唔係民主黨所講嘅民調喎
民主黨講民調話會之後會做喎

就算計埋藍絲都係杯葛多過留任
淨係計民主派嘅話，根本係壓倒性杯葛，冇得抵賴
民意好清晰

黃毓民同李卓人個個港台節目嘅主持人幾撚幫泛民講野。仲好意思講就算民調出咗黎最多64比唔會一面倒，收皮啦成個節目講野偏幫李卓人

大辯論。之後公投

佢唔係主持人嚟喎……
佢係學者身份講自己意見啫，唔係話一定要中立
利君雅先係主持人

泛狗：民調只係參考

大炒啦

咁學者，記錯，但佢講野偏幫到呢

民主派 支持留任 20% 反對 63%
非民主派 支持留任 50% 反對 31%
加埋（藍黃總計）支持留任 35% 反對 47%

支持留任民主派要加埋支持留任非民主派先接近一半
咁仲係唔係民主派

咁佢個人立場支持留任有咩問題？
無話係咪偏幫嘅
咁佢可以有自己睇法

泛民眼中支持佢地接受委任先係民意, 其他反對嘅都唔係

對家都想你留底扮有民主成份

做完民調之後話呢次唔計
輸打贏要

睇下身邊手足朋友親戚取態就知，一面倒拒絕委任
呢度唔係法庭，我就係民調

嚟啦嚟啦熱狗嚟啦

無問題，但佢個預測錯撚晒

屌你人地講明係委托機構做啦
頭先香港民研都話民主派有搵佢地
初步傾緊
咪撚係到亂up帶風向啦

推la
e家有販民打手話47% 唔過半
自欺欺人

大辯論。之後公投

以示民意

一早話咗唔係呢個民調啦

又熱狗
我屌陳雲 鄭松泰老母臭閪呀
邊個得閒理呢班撚樣

話唔留就做唔到嘅撚樣政棍
我得一句話可以比你

一做話左唔係arguable
係一面倒叫拒絕委任
民意好清晰
想翻身咪7下7下搏公投囉

民意為先

不如計埋十三億人

誘導性到咁都得2成支持
販民真係接受委任就食得屎啦

工聯會尋日話民研既民調一定偏幫泛民

都唔知之前班友話聽到既意見係傾向留任點得返黎

咪之前香港民研做嗰個意見群組嘅調查

尊重結果

我聽到留任既聲音大聲D

電話計埋藍絲唔怪得
藍絲有乜撚資格決定

民研已經全港最專業最中立最科學嘅團隊，前身係港大民調
大家都由細睇到大

佢個總計唔合理。

唔可能直接將2個支持%加埋 / 2
原因：
1.民主派在倫理上唔應該將支持者及非支持者既意見同等對待
2.調查中民主派支持者大幅多於非支持者，以上計法會放大非支持者意見
3. 就算要加權計算「全民」意見，亦應該以6:4之類過去投票結果作權重

認真 決定去留嘅話
做一次大規模小小嘅電話抽樣調查
去左非泛民意見 咁大家就應該無野好拗

佢今次電話抽樣調查
你可以當係control sample
即是包埋藍屍結論都係一樣唔留

所以結果其實好清楚

source?

泛民：哎呀～個比數好接近呀～

唔留任咁個議會唔夠人仲組唔組得成?

無錯，無source嘅話我點講都得。

我喺連登開post，9成人反對留任添啦，咁樣無咩意思

等陣
而家呢個民調先幾多日咁快做左一千人？

公平講，條題目無任何引導性

帶乜撚野風向
呢個民調唔係民調？
如果唔係 咁2萬幾條友填來做咩
至少代表至我先囉

樓主，我喺網上見到有人 post:

"香港民研（鍾庭耀）調查反對留任 41% 支持留任 37% 係網上加電話抽樣拉平均"

邊個 version 先係啱？

另有深度長文分享

[以正視聽]
接受委任於否
事關重要
是香港民主運動的路線之爭 !

1 佢係模擬全港weighting
2 唔係64比，因爲佢哋做開嘅調查入面100個人得4x個係自認民主派，有堆投票時係投泛民嘅人，做調查係自稱無立場or中間派所以撥入「非民主派」但係投票時係所謂64比入面嘅6

Yes
早前初選, 民研都唔見得偏幫泛民

真心講嘅
泛民其實應該重新搵下自己可以做D 乜
議會比你入到去都做唔到幾多野
而家就係搵一個新嘅戰場
如果泛民一路淨係得D 舊戰線
被唾棄係必然嘅事

隔離post

我都想知
咁會唔會流會
不過佢地改議事規則就得啦輕鬆

錯到笑
不過睇泛民唔認數架啦
佢地咪入囉, 無人會阻佢地自殺

過35就唔洗解散

一半半有成15%喎

我都投左反對留任
但其實我係支持dq4子留任
呢啲細項冇得俾人投

計埋港豬 藍絲人士加埋 41反對
淨計黃63

冇人話呢個民調唔係民調
係人地一早講明搵人再做一個民調
冇人話跟呢個
你條on9仔就先屌人唔跟
On99
佢地再做個民調都唔撚跟先屌啦柒頭

明白, thanks!

唔會流
保皇黨齊人就得

有咩所謂，唔洗咁心急啦，如果e個係民意，做多次都係一樣

你講個version係2萬個網上問卷加1千7電話訪問除二既數

有人認為1千7都佔50%係唔合比例地側重左少人個邊

on9 點解要理非民主派意見？

而家非民主派投張票比你地架？

如果唔杯葛的話

永世一票不投泛民

用字上就有問題
係接受委任而唔係留任
就好似問你
你同意香港人暴動嗎
同
你同意香港人反抗嗎
你唔會話冇引導性呀？

咁臨立之後嗰屆仲投唔投

同問

要班懶鬼出齊哂議會好辛苦wor
唔怪得想泛民留低啦

依個係計埋藍絲支唔支持議員留任，係所有議員包建制
咁藍絲緊係多數支持留任架啦因為包埋建制議員

民主派支持者係63%反對留議會，得20%支持留

希望泛民會聽取民意啦

35% 47%果個係計埋「非民主派」支持者

唔知會唔會走數呢

我估後來既大型抽樣民調, 除非有突發形勢，否則結果都會差唔多

岩岩睇佢似乎真係做左
平時見佢搞一次都一星期以上

依家明白, thanks!

佢地唔認數仲好。搞到愈黎愈多人反感，更加反對佢地留。令一半半嘅人歸埋邊

點解鍾教授唔係淨係show20:60個結果
而係要比埋weighted之後3x:4x
就係因為一開始個sample係heavily biased
你講一半唔講一半係咪想誤導
雖然結果都係走>留
但係個差距無你講到咁大
(正正印證左一個更大型更全面嘅調查係有必要
雖然我覺得都會係走>留
但係幾有興趣想睇下比例)

參考下咋

因為佢地只在意份糧。民主?wfc

好似話會做多次 ?

所謂民調係用嚟合理化佢哋接受共產黨委任啫,如果佢哋咁想入臨時垃圾會咁佢哋造假都有可能.

琴日下就搵香港民研幫手 會再正式搞多次民調

無錯 爭議結束 係時候全數拒絕延任
團結一致抗共

張圖係total計埋非民主派，無論係total定淨係民主派一半半個百分比都係13-15，最大出入係留同走嘅人數

唔係誤導
因爲民調係模擬全港
至於20:60因爲唔係抽樣檢查，同埋有動員影響

民研已經係最中立同科學既團隊
佢出呢個民調既然係認受既民調就有參考性啦
我就係笑緊佢地要自己再搵民研做多次輸打贏要

但點都好民意一定會收你班販民皮
未來係屬於本土派

唔洗講咁撚多
等睇下個民調囉

熱狗: 我唔係泛民同非泛民，唔關我事，下年照有糧出

民研攪民調都會假？

今日公佈既非抽樣民調，都係民研攪

更正返 47
廢時比人diu

根本無咁講 又唔好就屈定先...
但如果佢真係咁講 絕對應該大屌特屌

梁家傑咪有講過囉
不過唔代表所有泛民嘅

連登有班撚樣係未有結論就衝出黎屌撚左先

人哋肯玩民調都要屌

笑鳩下佢地輸打贏要都無啦啦被人屈帶風向
稍為燥左

等睇下個民調

樓主個標非常有誤導性, 不過睇你出post 既風向都估到

公道講嗰陣未出呢個民調 有位俾佢走
但坦白講 就算出咗民調我都對泛民班友信心不大

lm走數

請泛民全體一致拒絕委任

我寧願信燒山Twitter個民調，有82%撐走！

算la, 留唔留都係垃圾，由佢

呢個係民研星期二開始做既網上民調 民主黨果個未開始

都幾pro

唔係屌，唔明點解佢打結果要計埋建制

你繼續單單打打啦

民主黨都係搵民研攪大型民調

下 客觀事實，有咩誤導

稻草師

退一小步 進一大步

咪做囉，不過預咗結果差唔多

Quote錯左，唔洗理我上一個post

係
所以我咪話呢個20:60一定唔準
因為正如你所講動員影響+非隨機所以一定係heavily biased to走果邊
但係你寫係topic度嚇一嚇
入到黎睇data發覺無咁大
亦都證明左佢地再做多次調查係必要

(btw唔方便睇佢直播
佢有無講個總數3x:4x係點計weighting
打死我都唔信直接加埋除二)

想知點解有誤導性

我唔覺得而家係夾佢地一定要杯葛
而家係證明左唔撚係佢地口中既大多數市民支持留任
唔該快撚d同人傾之後要點做

仲有d老飯民快撚d收皮咪撚再指點江山

再做多次囉 做到民調結果係支持留任為止

冇訪問到我假民調

本土派有無計埋入民主派？

吓 有乜誤導？

等睇泛民唔支持民調結果

如果係差唔多，不過你咁出post好誤導，個個以為係俾泛民參考果個

渣哥咩

即管放長雙眼睇吓佢哋點樣囉~

證明想我地留係有一定既人數 我地決定緊守戰線

非民主派四年前無投比泛民 民調問佢地意見？
係咪on9

仲玩諸心論

有幾誤導? 唔係好明白
民主派接唔接受委任當然係睇民主派支持者嘅立場
點解要計埋保皇嘅支持者?

邊度誤導，講吓？

你係professor X 知聽電話個位係黃定藍

計曬建制係咩玩法？

講撚到我屈販民咁
香港民研未出結果前
親販民既城寨自己做民調都係反對多過支持
梁家傑條柒頭咪又係出黎講叫佢地留任係主流
定係梁家傑出黎講野不代表公民黨淨係代表自己？

Pin呢張 好清晰

連電話訪問都係反對多

一個post證明連登仔幾容易俾人帶風向

知唔知誅心論點解架 呢句accuse何來有appeal to motive呀

同一個機構做嘅民調，同樣嘅問題
一樣值得參考
我從來唔覺得呢個就係唔關事
然後民主黨話之後再做，所以之後嗰個先真
我本身唔認同呢個說法

咁反正都唔影響佢地唔續任嘅結果
求奇quote total好出奇？

民主派議員唔係應該淨係concern民主派意見咩

民調係模擬全港情況
不嬲都係咁做
所以會有breakdown係民主派點點點

民意根本十分清楚

就係唔接受臨立會2.0

個網上民調係有好多人響應連登同何桂藍之類既網上吹雞而去填，本身已經有sampling bias
所以唔好對實際電話民調太樂觀

呢個民調係民研所星期二開始既自發做既民調，唔係琴日民主黨話會做果個，雖然個結果大家都覺得一樣

heavily biased, 更加唔可信.
因為只限於聽燒山 + 有twitter既人.

好似重有個電話民調
Btw 個民調都比左個方向出黎
之後就到泛民班議員親自遊說，重要留的話點打，唔好再企係後面講啲廢話

依家係問全體議員留任

Sorry,只在意個位

你唔問埋點解民主派要包埋本土派嘅民意？係咪又take緊advantage呀？

你做咩係咁洗

胡志偉：民調具操作性，只作參考

就係話佢已經同期做埋電話嘅random sampling
睇清楚先

民主派包本土，本土唔包全部民主，佢咁計有咩問題

認真討論 唔係想互屌
除非呢個民調無參考性

如果唔係
點解民主黨話做個個先可以做正統

同期電話民調都出左喎

上面問點解有誤導成份嘅人
簡單黎講因為早排tg連登動員支持走人去做呢個調查
所會咪會整到20:60出黎
民調要隨機抽樣就係想打破同溫層
但係咁搞法等於自己整返個出黎
唔係話完全無參考價值
但係做返多次係必要

民主黨個民調知唔知幾時有? 未有詳情?

未見過有調查

冇講錯
任何民調 只要反對留任多過支持
唔理採樣 內容 審核
都一定過千正評

大家都係抗爭陣營 你做咩分化呀

因為有你想要嘅結果所以你咪唔會雞蛋裏挑骨頭囉

我眼殘，自吞三粒先

下 個問題係呢個計法本身無問題，何來挑骨頭

陣間去做先

好似係為咗跟比例(應該係區議會選舉嗰個)搵返全港個平均，再對照返就咁抽查嘅全港平均(電話)，要顯示是次民調嘅準確性

今日講到明會搵民研做
做民調之前會話有一個辯論會

同期做埋電話隨機抽樣調查……
睇清楚先

之前動員填民間記者會個d真係得啖笑

關咩雞蛋挑骨頭事 你咁唔滿意本土派計埋入民主派咪叫大黨公開割蓆囉 我驚班政棍以後冇得用「議會、街頭、街頭一齊做」黎蒙混過關咋

咁民主黨個民調未用返“民主黨民調：xxxxx”做標題囉，呢度冇人話呢個係民主黨民調喎。

唉究竟點樣先可以睇落有聽民意但係又唔聽民意呢 好苦惱呀

都係個句搞公投啦，最公道。

加埋非民主派係用黎對照電話訪問,
用黎確認個調查既可信性
依家上網個調查同電話調結果相近, 即係上網調查俾人操控個機會好細

電話民調，民主派支持者61%反對留任，支持得19%

有冇汁?

我知我都認為再做個結果都唔會相差太多

但個時序要講清楚：

民研所星期二自發開始做，
民主黨星期四話要委托人做民調，
民研所星期五公布星期二既結果，
之後先開始到民主黨委派個民調

我唔係幫民主黨，但如果唔搞清楚就變左好似民主黨輸打贏要咁

民主派支持者 6成反對 2成支持
咁民主派應該跟支持者定計曬全港所有人呢？

無論留同杯葛都唔係理想答案
泛民最想回避既係 受初選候選人 或 區議會監督既有條件留任

比人指住個頭做一年 生不如死

呢個邊度有，頭先一路想搵電話sampling嘅民主派數據

網上意見群組（非抽樣調查）

係囉，我又唔係professor X
個受訪者係份問卷自稱民主派就一定係民主派咩?
梁振英自稱建制派，但係日日買蘋果，可能係暗黃嫁
你點知姐，洗唔洗搵professor X check check 佢
所以，你當所有受訪者都係9填
成個調查可信性係0，OK未?

希望下一次民調有呢個選項

第一句係重點
唔係話主走派唔係主流(一定要用雙重否定句)
但係實際數字唔會係20:60咁極端
睇返電話果個會比較準
同埋本身呢堆數字都有浮動
所以再做多次肯定無壞
到時先開心都未遲

樓主有打埋計埋藍c既結果嫁wo
字大大哂咩

岩岩live講

頭先直播有記者問

過千正評又點留正評=冇深入了解？

所以咪話你打稻草人囉 我都冇講錯呀

你已經洗到
認得你同無人格毒男

泛粉不滿這結果
Sampling有問題

樓主pin呢個

有啲人唔好接受現實

唔知呢，應該要等民主黨委派民研所之後，民研所公布問卷問題、統計方式 先知有冇太大出入

我唔介意民主黨直接用今日個結果費事嘥時間

最弊樓主叫人哋立即跟民調做嘢呢

你咁講
姐係販民想割抗爭者?

有無圖啊

啲屌sampling bias嘅出黎講兩句

美麗巴

就算有sampling bias都係代表sampling偏咗向黃絲，咁你呢個調查係決定民主派去向，用返個偏黃嘅sampling有咩大問題

source ?

熱狗又贏

即管睇埋泛民嗰個係點

等新聞啦

咁就唔關標題事啦

電話都出左61% vs 19%

咁多人入嚟帶風向，試圖「保住」泛民個議席嘅

佢都黐9線，大佬宜家討論區啊，唔通報新聞咩
我緊係有自己立場啦

唔好做中共遮醜布

為左留住D 人工, 可能有人會話要睇埋藍絲意見

你當撚左呢度係新聞網？

人哋問一句啫

佢除左自己整個假民調
or公投搏d藍絲票
真係冇咩可能帶返風向

咁你即係帶風向啦

話Sampling bias 果啲出黎講兩句

我覺得無問題
點解呢個民調就無認受性
民主黨個個先可以做正統？

如果呢個民調有認受性 點解唔可以叫佢跟

點都好做多個咪做多個
到時唔好輸打贏要就得

份問卷會有得揀本土定泛民，但係公布數據果時多數會整合做 "民主派"

sorsor
diu9 d販民打手耐左
戰鬥格左
計埋

講自己立場就係帶風向 你都係返支那受返共產黨統治吧啦
上綱上線到咁 中學畢業未

我無話唔可信
我想講嘅係
電話抽樣嘅3x:4x 同呢個60:20其實係兩個唔同嘅調查
前者應該比較準確反映真實意見比例
後者係比較有sampling bias
所以我認為要再做多次
(exactly就係琴日泛民講
準備委托佢地再做多次囉)

(不過啱啱見到新cm
話民主派電話個比例都係60:20？
咁就代表主走派係真主流
泛民最好諗定留任嘅藉口啦

尊重民調

所以胡志偉話七百萬人一齊決定

泛民退啦 ! 被委任=共匪隻狗

冇啦今次

電話抽樣結果都係咁
接受現實啦

泛粉rap

行錯左la
一開始話公投呀ma
e家冇la

泛民呢家連健康碼都無哂聲氣反對 仲話可以幫手抗爭 搵邊個信？ 如果呢期肯做下野 我相信唔會得兩成人支持咁少

支持做到結果支持留任為止

泛民嗰個又話之後先做？
點解又有結果嘅

Source呢？
冇Source你鳩up都得啦

保乜野 你係咪盲嘅
個民調可以整體睇 又可以單獨拆出嚟睇
事實係就算包埋藍屍都係唔留
所以淨泛民嘅結論係好清晰 無爭議

客觀d講
網上民調的確會偏重好多年輕抗爭派

而家拖都冇得拖

所以咪話有少少誤導成份嘅另一個point
其實係2個唔同嘅調查
泛呢果個未開始
呢個係星期二開始果單
上面有timeline

立場新聞都有得睇啦
尊重民意

我睇你班仆街聞主派點兜

係啊
民煮党咪會改吓啲字眼 情緒勒索吓香港人囉
咩議會抗爭 關鍵X席咁

電話民調都非常接近

不如咁啦 唔好咁撚懶啦

泛粉表示唔認數

米癲拉

香港民意研究計劃啊
立場都報埋
唔通我自己作咩？

一係咁啦，學燒山建議，被DQ嗰4個留低…

稍為調整，有份參加初選，但係選輸咗嗰幾個都留低…假設出年（或之後）再有選舉，依家接受委任嗰幾個，全部承諾唔參選，並且會支持初選勝出者…

咁做，係突顯出留低嗰啲係一心抗爭(看守議會），但唔係為咗戀棧權位嘅（因為有選舉之日，佢哋會全部退出），咁樣得唔得？又可以幫手搶佔資源…

純粹拋磚，歡迎討論。唔同意請屌細力啲…

來源？

有電話抽樣民調結果

未出民調先騎刧民意，自號「民意代表」有位俾佢走，你真係幾大方

ok thx

立場新聞都冇睇？

睇返過往佢地既報告，原來民主vs非民主派既比例不嬲都係1：1

邊個分化邊個？

支持民調

電話民調淨係打固網電話
咁又係咪恰鳩傾向冇屋企電話嘅年輕人

幫你推

所以無得走 電話溝埋藍屍都係唔留
任佢點搬龍門都總辭硬

唔怪得知胡志偉係咁提脫歐公投
原來知道民意落後緊想爆冷反cup

打和啦，宜家電話同網上個結果非常接近

yes, 都唔會有佢地投票俾佢地
直接跳過

關個標題撚事
呢個唔撚係民調結果？

我心諗，如果係fake news會唔會咁多人入嚟討論啊……

俾多次機會 大辯論 之後公投
決一勝負
輸的一方請尊重民意

邊個民調先

本土派真係成為主流了

留名等睇飯民唔總辭話要留守議會做反對嘅聲音

唔係戴妖做嘅民調不可信，係中共分化計劃

泛民夠膽玩嘢做手腳真係等死

唔關本唔本土事啦
燒山琴日仲屌緊本土係法西斯

咩民調?連登民調?SOURCE呢

你唔見好多人試圖話個結果唔夠公平，等泛民可以唔跟呢一系列嘅民調咩？

加埋除二囉

呢個數連中間方案都唔駛傾了

個民調做成個月 睇下個機構會唔會企係佢地果邊啦

相信下個民調唔會相差太大
除非黎緊辦論飯民有出色表現
或其他地方上作出妥協

大辯論 之後公投
決一勝負
輸的一方請尊重民意

電話41比37 統計學上黎講係非常接近
同埋你將電話結果同網上結調對比之下個落差可以證明到網上民調個sample size確實係偏重年輕抗爭派

唔係一比一

佢之前有做過breakdown, 大約係
泛民 50%
建制 3x%
中立 1x%

佢個分類係泛民vs非泛民
所以俾咗個錯覺係泛民vs建制 50 50
之前睇左好多次先明

電話民調自稱民主派支持者有61%反對留任

btw呢個po好多稻草師

飯民定藍絲親政府一啲

太撚低手 一句就爆

我都咁諗

投撚到泛民有得留任為止

如果我冇睇到新聞嘅如果我冇睇到記招嘅
我點知道呢個民調結果係咪民主黨委托嗰一個㗎
你樓主吸引人討論都有啲品啊嗎？

民調完左 再民調 再投多次票 咁先收貨

毛姨仲係失明 好失望

問完又問
煩唔撚煩

泛民打手係咪就識得問問問
唔撚識睇字？

泛民留任民意授權來自建制派

總之要投到泛民留任為止

點解藍屍咁想民主派留低

上面仲有人問Source，係咪接受唔到？

白鴿琴日有提到會想搞公開辯論
同埋收集意見

泛民冇咁醒坐定定等死

收皮啦

已經見到你係三個post 鳩噏

Sources 又冇 調查基數又冇

拉

有少少難以置信佢地會咁粗淺
sample size都唔同
小學生都知唔可以直接加埋除二啦
定係有咩高深嘅原因解釋到/佢地weighting 咁啱好整到睇落係1:1
eg網上見過sequence
1,2,3,4跟住第5個term爆到勁大咁

電話抽樣調查 民主派支持者61%反對留任，支持19%
唔好再用sampling bias自欺欺人 random sampling結果同網上一樣

live 57:45 有講

香港民意研究計劃啊，立場都有報
唔好再問source
唔係我自己作架

之前泛民夠話民主派開會，留任係主流意見

好呀覺得民調唔準既人搞囉
正呀又有得實踐民主

喂 保皇狗議員都話歡迎泛民同事返回議會啦

連登吹左咁耐雞做網上民調
而民主黨琴日先話搵人做
你格硬左啲喎

撚狗咁撚

所有人每講一句野
比個like都係帶風向嫁la
你e家唔通又唔係帶風向咩

Diu人帶風向會唔會on9左d
無立場就做港豬la
鬼會上連登

扮失明

屌 好撚麻煩
都話PORI
香港民研，救命
講咗成個禮拜

人哋泛民都講咗傾點做民調 會接受結果
入嚟呢個post 9噏嘅 根本可能唔係自己人
走黎帶風搞事 專注返傾民調抽樣機制好過

泛民膠真係好撚肉酸

本身都唔應該做民調

最後輸撚埋又唔撚認

不如撐到底死入去做委員囉

pin撚咗啦
自己睇啦

57:30開始聽

留你喺度 之後繼續柒 咁黃營分化仲撚大

點解民主黨搞個個民調先可以做正統

呢個民調無認受性？
電話訪問都6成反對接受欽點架喎

佢地都唔係9up，附件有breakdown

係 撚有咁多錢搞咁多嘢咩

一係贏一係輸

包剪揼輸咗就話三盤兩勝

民主vs非民主派既比例不嬲都係1：1架
因爲非民主派入面係計埋極淺黃、自稱中立或者無立場嘅人
呢個weighting用咗好耐

因為正如唔支持延任果班，知道個垃圾會冇咗民主派就冇代表性，老閪都支持咗先，咁至可以騎劫民主派意願呀嘛

樓主熱狗 分化撚

都唔係留同唔留咁投,玩咩

飯文: 留任聲音好似大d

就由得佢哋去執個最好嘅數去支持留任，等全世界睇清楚佢哋可以有幾咁核突

唔該

好撚型呀巴打
一句熱狗就想收人皮

其實冇議員開聲批評過呢個民意調查
人哋泛民都講咗傾民調機制 做乜姐你

thanks樓豬

我覺得真正嘅藍屍應該唔想

有乜理由會支持口中嘅搞事份子留喺議會

係你格硬咗啲啫
頭先已經有人問民主黨係咪跟呢個民調做嘢啦
哈哈哈哈

飯民: 我地後面會同其他議員開會決定搵邊個做民週, 研究民調點樣做, 點樣利用民調結果作決定, 同判斷民調係乜野情況先算有效

一日後..........

岸鳩連登仔: 嗱, 民調出左啦, 叫你總辭呀, 唔好反口呀

飯民: 吓?? 都仲未開會傾個民調點做, 就出話有結果要總辭?????

講事實點誤導, 連登仔都無得投, 等結果之ma

我冇帶風向
我同你講清楚個事實姐

我帶風向話你帶風向

pin呢個可能仲實際

鐘意留就留飽佢，袋埋呢年糧你哋以後咪使指意入得返去做

哈哈哈
冇所謂啦隨便你呀

等睇飯文自已整一個話依個無認受性 ,

講依句都已經成個林鄭咀口,真係整第個出黎

我真係會認為佢地貪錢

認真問
點解民主黨搞既民調先可以做正統

吹咗兩三日，十幾廿個posts, 幾十個comments 叫人做民調，誤乜撚嘢導原來只有民主黨民調先叫民調，其他人搞就唔得，就唔可以叫結果話咩點知點知，成個世界得一個民調咩，唔識帶腦上連登。

可以改數據

我覺得最撚好笑係非民主派反而支持接受委任多啲
你話販民認唔認可好？
不過結果加埋點計都係叫你班柒頭摺埋啵

佢屌緊呢個po嘅人
不過嗰啲問source嘅係真膠定假膠就唔知啦

佢係屌緊泛民支持者肉酸姐

唔明係討論區帶風向有咩問題, 目的就係要咁先開post , 認同樓主

睇埋都輸
要淨係睇藍屍意見先贏

販粉厭PORI都唔夠權威

因為民主黨係最正統既民主派

問左好多次
無販民支持者答到我

因為好多人淨係睇標題囉

泛民話邊個可信就邊個可信
你分化撚

藍絲實投杯葛

要留返一個

標題係事實喎
電話訪問random sampling都6成反對

你要用民調決定一件事
首先要決定民調機制, 計算結果方法, 且根據乜野做決定, 要樣要22位議員坐底一齊傾

好似呢個民調咁, 淨係用民主派支持者計, 定應該會部人都計, 都嘈一餐
37% VS 43% 算唔算係傾向性結果, 又嘈一餐

呢O的野, 要事前傾好晒有共識先做, 唔係做完之後你有你解讀, 我有我解讀, 你唔認同我, 我又唔認同你

邊個反對就是五毛/熱狗/分化撚

藍屍都3成

多謝認同
討論區從來就係互相表達自己睇法㗎喇
根本無所謂帶唔帶風向
唔知啲人嘈乜

話總辭哂之後建制最開心既人去左邊？

藍屍有O的根本唔想飯民入局, 咪反對囉

事實又證明販粉係弱智嘅

唔撚係掛……
PORI喎
兩個鍾教授
以前咪姐係港大民調
由細聽到大架喎

調返轉

你宜家係點計都係反對留多過支持呀

咁飯文整果個既問題 都可以係有引導性, 由中立既人士搞既先正確。

咁同黑警話自已有好多人支持有分別?

飯民走哂佢地咪失業囉

認真答

鍾生今日公報結果既，非抽樣，而係自己報名自己填
理論上有強烈意見既人先會自己填

民主黨想搞一個抽樣版本

掉轉

想睇d100班柒碌

泛民接受結果，千祈千祈千祈唔好俾對家分化

我自問有時出post係標題黨
但今次好撚明顯唔撚係啦
屌，全部都係事實
數據嚟架喎
數據都可以偏頗？

又係低層次論點

睇標題 唔睇晒成個post係睇個個問題
建議 以後標題打 入黎 算啦

泛民呢鋪connect 藍絲

我話點計無意思
最緊要係做之前講好晒點計, 因為呢條數唔係只供參考, 係用黎做決定

22個議員自己坐埋傾點決定個機制其實唔合理
因為接受人大委任佢地有人工收
利益關係太大

除非佢地肯公佈個機制之後接受全民監察
改到大眾有共識先做

齊上齊落

已經同期做埋電話抽樣啊
又要講多次……

22位議員共同協商, 包埋朱凱迪同慢必喎

泛民當然唔會批評

唔係點保命

PORI 有關民主派議員是否接受人大委任的民意調查結果一覽

推我新post

抽樣版咪即係今次嘅電話版
不過佢地想學脫歐咁大便論之後反cup

宜家就係計唔計埋藍絲都係反對較多
咁你覺得仲可以點講會唔同

都唔係一個正式既民意調查，呢類網上調查接觸面比較窄，代表性唔高

根本第一個POST就乜都冇講

邊度黎既民調又冇講清楚

但係同期既電話訪問係random sampling
結果都係出6成反對

好奇問下師兄你戒奶未
伯母見到你想法咁天真會擔心嫁

呢度有講加權方法

唔係
因為填問卷有問你係本土定民主派
唔知佢條數有冇合併定分開計

樓主pin我新post

睇pin

慢必信得過掛, 佢話無有公信力民調寧願唔做喎

梗係用民主派支持者做基準啦
唔係既不如用非民主派支持者既50%留任支持度做參考啦

理9佢30個人做姐, 又話要攬炒, 22票都唔夠否決惡法, 又成日一開波俾人掉出去, 叫做意思意思咁出下氣, 做咩姐。不如你地去美國 英國 做大個國際社會關注香港。 留都得每個月人工去手足到囉,又貪錢

sorsor

你死開啦

冚家剷五毛

連登等於全世界
咁係咪有七百萬會員啦

抽樣都係六成反對

我respect佢救人救到被人告暴動又係熱狗？
同時我都屌柒鄭松泰架喎

所以話民調點做, 結果點去判斷一定要做之前講清楚
唔能夠事後各自表述

係，我估做多次都差不多

我本來支持留
但既然多人反對
不如民主派一齊走，當下唔分裂比入會牽制對家更緊要

如果你唔贊成佢地跟民調就唔好係度討論啦

本來藍c 100%反對, 黃既一半半 咁出黎結果係點大家都知, 一係佢地分好藍c唔可以投。
再搵自已人係咁做票 ,咁先得。 係咪要咁玩

你條撚樣，屌鳩熱狗係屌佢啲臭閪格，respect係佢地肯落場。 咁都分唔清你去食屎吧啦

咁等之後嗰民調囉

其實民調結果係點樣
我就唔係咁care嘅
不論係支持總辭或者留任都好

我想講就算班人唔接受被委任都可以唔使做起碼剩袋多4-6個月人工

因為班人唔係辭職 主席要過左3個月先可以啟動程序擺免
咁撚多個人搞得黎都要半年

PORI 都無公信力, 咁重有邊個有公信力?

有冇睇上文

一向垃圾

明明我16年追隨梁天琦到依家
Respect佢救人被人告暴動就變熱狗

今次真係好sad好sad

電話取樣都係反對留任 唔洗spin走了

喺對家嚟睇，呢廿二個留唔留係次要，分唔分化到你哋先係主菜

根本民調既政治目的就係民主派既下台階同權宜之計, 令佢地大條道理可以華麗轉身
起碼泛民死撐左咁耐話要留任, 即使日後改口話要辭都無咁樣衰同失威, 大條道理將個責任推比香港人度

依家就買定花生睇佢地又點應對

我係「有議席咪攞左先囉」派
但係民意而出，請跟大台
大台就係我地每一位香港人

班仆街成撚日話咩分化，同有咋連登仔一模一樣

團結都要有共識呱

總辭

你講乜鳩
您老中風？幾時有講過連登等於全世界
呢到係連登，呢個係連登post, 七百萬乜撚嘢

A non sequitur is a conclusion or reply that doesn't follow logically from the previous statement.

我認為做多一次結果90%都係總辭
但係為公平公正, 應該係按正規法做一次
而唔係用現有無經過協調的民調做決定

有無諗過點解會分化到? 定係其實大家根本一廂情願以為泛民同香港人坐緊同一條船~

民調係一樣科學科研究 唔會需要協調現實嘅政治操作

好明顯我係叫佢地唔留啦, 我立場同佢民調結果一樣, 點解唔可以討論

結果就係有班撚樣快過飯文 整左個調你老母出黎。 之後飯文依家諗緊點拆, 跟定唔跟好

跟就67, 唔跟要解釋, 解釋都係得一個就係唔係我地整既民調我地唔認數, 又係67.

依家飯文俾人出牌先,佢地後出, 唔退咪7囉 ,討咩論姐

唔好再覆佢啦，嘥時間

非民主派即係中立，泛民成日話要爭取中立派支持，佢地贊成留任，泛民為左得到佢地支持所以選擇留任

科學化

團隊最大公約數

又一個天真嬌

係咩, 香港研究協會抽樣調查贊成留任多, 都科學丫, 你信唔信?
唔需要協商啦

要抗分化，所有人都必須遵從下次既大型抽樣民調結果

又一個發錢寒囉

點解？
無咗民主派左頭右世，藍絲的支持的建制派唔係可以唯所慾為嗎？

每次見到販粉大戰本土都覺得前者好渺小
唔面對現實 理想主義 左膠 冇論述一味SPIN 打稻草人 權威性人格
好在依家販民終於露出大大條狐狸尾巴大大巴刮醒咗唔少人
如果唔係又左一句熱狗右一句分化 成家都係鬼帶過

如果民調係贊成主留, 你接受嗎?

說「貪錢」這個說法的確是簡略了的，要我分析嗎？可是這會比貪錢更多對他們不利。

黃碧雲已經說漏了嘴，把那些人的想法說了出來，為何要貶低街頭抗爭和國際外交呢？因為民主派的核心問題，從來都是想定義香港民主運動為「讓"民主派"透過議會（已不是選舉了）成為一個公職人員」的次等公務員體系。

所以我必須修正，以前是選舉教，去到接受委任後，已經從選舉教退化到議會教。

香港民主運動，就是一個公職就業計劃。

他形成了一個利益團體，那個利益團體，掌握了那些公職的分配權利。從議員，去到議員助理，去到衍生的 NGO 傳媒以及一切相關產業。他們的權力，在於這個利益團體裡面的倫理以及秩序。

而只要你遵從這個倫理與秩序，終有一天你也可以從中分配公職與收入，從而聚集了一群願意服從此秩序的人。這包括了各個議員，議助，黨員，以及傳媒人等。

街頭抗爭或者是國際外交，都並非這個體系的一部份，他們不會衍生任何利益（除了籌款），只有這個體系才能夠衍生穩定的利益，只有利益才能夠聚住這一群人去繼續從事「民主運動」。他們的說法也很明顯，不斷抱怨這份工作難捱，錢不多，為何要冒那麼險，其實都是在講同一句話。

「如果沒利益，我根本不會想要從事民主運動」。

你看看楊岳橋就知道，為何湯渣落選，就一定要選湯渣的弟子楊岳橋？理論上湯渣既是民主叛徒，怎可以用他的弟子？而不是讓任何人自由競爭議席？

因為湯渣與楊岳橋是跟隨這個利益團體的倫理出身的，所以就算投共，只要合倫理就要尊重；相反，梁天琦則與這個利益集團關係淺（以及日後的所謂本土派），或不服從倫理，任何不跟從這個小朝廷的人，就會由媒體懲罰，那就是說是「鬼」。

他們是 monopolize 一部份公職的小圈子。

在這個倫理體系中，可能你是由小黨員開始，贏取上層的人賞識，慢慢的爬上去，成為議助，然後再分配你當議員，區議員，裡面就是一個升官圖，高層可以論功行賞。他是依附在大朝廷上的小朝廷，只要你在裡面被封官，就可以得到俸祿以及名聲，是一個小小的官場。大家加入也只是希望有一天能成為這體系的上層。

林卓廷本身就是很好的例子，他當初加入民主黨純粹是碰巧搵工，而這種對民主基本上沒理想也沒想法的人，卻是可以一步步的爬上去成為上層，那些想上位的人，比想搞民主的人，更適合這種環境。最終走上上層的人，不是變得平庸，就是本來就平庸，但很多人已加入了這個「大企業」，他們正等著被回報。

而支系的人，就會派他去當區議員，一樣是一種封賞，不過是一種次等的。簡單來說，立法會是京官，區議會是地方官，完全配合一個迷你的小中華王朝的架構。

所以民主派會接受政改？為何違反民主也接受？因為只要多了席，讓他能分配的利益增加，他的體系就能生存下去。你明白這邏輯，就知道只要政府增加對他們的薪給，和席位，他們就會覺得有利，作為回報，他們也會將一些無法對抗政府的溫和派，盡量拉上來，避免跟政府衝突太大，平庸就是源自他是越平庸，越溫和，反而越容易壯大的。

假設了政府不給他們任何公職和收入，會怎樣呢？

那整個體系就會崩塌，說實話，這些人養尊處優了那麼多年，一堆「我議員收入比工作還要少」的專業人士，說得出十萬元是少錢，然後又可以供一層一千萬的樓，這些人失業一年幾年，都絕不可能會餓死或者窮。

可是，單純保住已有的利益不餓死是不夠的，因為他們必須許諾自己跟隨者的未來利益，也就是今天在做議助，或者是黨員未上位的人。這些人之所以願意跟隨，做義工，就是回到同一句話「不是為了現在或未來的全職收入，我根本不會從事民主運動」。

一旦全部不接受委任，會有甚麼結果呢？就是沒大餅可以可以畫給這些人，而這些人看到跟隨他們，未來不會揚名立萬，不會當議員，甚至連議助都沒有，不會有任何東西，這麼多年的投入將會化為烏有，白白幫了這些人當義工。

之前民主黨的林子健，或者蔡耀昌，就是很好的例子，他們就是這些跟隨多年之後一無所得的人。這些人期望這麼多年沒功勞也有苦勞，能夠得回一點點東西。

也有些人像劉江華，馮甚麼一樣，有較多的利用價值，就直接被政府收編，反正這些人都是求一份好的全職，本質上沒有分別，較成功的變劉江華林卓廷，拿過十萬，較失敗的就只有在大腿上釘書釘。

但只要你沒有了議席，這一切的許諾都會消失，整個期望體系就會瓦解，也就是說，民主派本身可能會消失一半，甚至大部份成員，利窮則散，之前吸引了一大群「因為全職有薪才搞民主的人」，在確定你給不了有給全職時，他們就會離開另謀高就，找一份別的工作，不會再當義工，不會再理會這個民主運動，只剩下一些不在乎這些事能否為自己帶來收入的人，而這絕不是大部份。

就像科舉結束，那些讀四書五經的書生，就會崩塌，因為讀來出士的意義已失去，你還是可以當個書法家或文學家，但他們本來讀來不是為了作詩而是為了當官的。

故此，民主派不接受委任，「民主派」本身就會大規模的崩塌，整個信仰體系也會消失，這只需要幾年。

一個林卓廷是剛巧搵工搵到民主黨而成為了民主派，你以為他是唯一一個？這裡面有一大堆只是不幸地，因為求職混了進去的打工仔，「民主派」的骨幹構成，是建基於一大群這樣的人，當賞給他們的次等公務員體系消失，他們也會一起消失。

去到「不接受委任民主派就會大崩塌」這點，你明為何他們那麼堅持接受委任嗎？沒了議席，他們就留不住人了，他們不像我們，他們的人意識形態不夠強，很大程度是靠利益維持的。

well，所以你說議席資源，唔通益建制派，我怎會吃這一套呢？之後的我也不用說下去，目標就是「保障政府分配一個全職給我」的人，依此出發點的政治思想，你們自己可以想像下去。例如公務員加薪他們會否同意？你也想到他們會同意吧？他們自己就是公務員。

他們的言論，說的每一句話，都是濃濃的公職冗員味道，因為他們本來就是，對政府是，對民主運動也是。

不過之前衝突沒那麼尖銳，他們的真心意，也容易掩藏，而現在衝突尖銳，他們的話就變得露骨而已。

唔洗虛無假設 而家結果就係六成人唔撚想你留

你爸爸所羅門中意邊份民調呀

而且都幾吻合各大社交媒體既非正式投票
留派最多都係佔辭派既一半左右

根本成個民調就係為左比民主派有下台階
如果個民調出黎結果係留, 而網上世界既意見係走, 咁先仲大獲
你都唔知應該聽從邊個先好

係拒絕人大憲直接委任

唔係總辭，因為任期已經滿，they are nothing

邊個先係輸打贏要就好明顯啦

乜撚野輸打贏要呀 點樣輸打贏要法 講黎聽下

咁跟咁重大事情上跟民調無可口非, 政客係咁架啦

我再問, 假設民調結果係延任, 你接唔接受?

唔係根據你嘅邏輯，依家個民調靠連登仔推幾十個post叫人做嘅，所以可以代表全世界

咁全世界人係咪日日望住個連登？？

接受, 但點解佢地整出黎既民調就係留,其他人整出黎就係走? 咁係連登整啦不如?

人地都整左個出黎都係是但抽黎問, 我又唔覺得抽認打電話 又幾唔認受性, 。

到飯文出左個支持率過7成既出黎又點, 又會有人整一個出黎話佢果個無認受性, 。

不如唔好咁貪錢, 去美英啦, 定佢地唔識英文阿? 唔係為左香港咩,唔理手足? 貪果一年得果10萬做乜7?

一半一半的民意

志偉指揮官：非民主派市民唔係我地白鴿手足牙？

唔需要虛無假設 而家唔係53:47呢啲差距結果 係民主派圍內係6成反對：2成支持
你係度假設到冇發生到亦都冇明顯可能發生嘅事係冇意思
咩叫輸打贏要呀？ 民主黨而家仲想搞多次就真係輸打贏要啦

人地做咗全港電話抽樣調查啦
唔好再打稻草人啦，好肉酸啊

民主黨都係都係搵返同一間做

接受但宜家我睇到主留派輸打贏要

根本成件事就政治判斷既問題
一開始就係泛民誤判民情在先 搞到依家咁大獲
依家民調就係幫佢華麗轉身既完美借口

依家就係睇下佢會點拆
死撐要留定係點

大辯論之後 舉行公投 決一勝負
（如果民調可以作準，就不用選
舉） 但輸的一方 請尊重民意

真係屌都廢事

如果要跟民調, 需唔需要講清楚跟邊個民調結果做決定, 傾清楚點樣做, 點解決定個結果係有效
定係求其搵一個岩岩出爐的做決定?

好長無睇, 但feel到有料既

收擋啦

咁咪證明個十萬加津貼對佢地黎講好緊要囉

佢敢留係度我敢當佢係鬼

所羅門想飯文留

輸打贏要撚

咪撚打稻草人啦 而家電話訪問有六成民主派支持者想你走呀 屌你老母冇logic就死返出去 不如屈鳩pori啲人收左連登仔啦

上面有晒link 講個population 點黎，點樣做weighting, 點解減少bias

不過唔緊要，PORI 一定係啲弱智兒登仔嘅騙局黎，propaganda 黎，你千奇唔好信呀

冇point就躝番出去啦泛狗有薪津都冇你份呀 死去食狗糧啦

唔好咁絕望la
搵個第份工
係咁抹黑樓主都冇用
多左人政治覺醒左
自然唔buy販民果套

拜登民調勝出 是否不用選舉直接做總統

咁駛唔駛傾清楚點做? 點問問題? 權重點計? 出左結果, 差幾多先當有傾向性結果定多0.1%都當贏. 要唔要傾清楚?

你繼續護啦
食相難睇到

鄭立，無記錯嘅話

純粹分析下個政治形勢

民調只係華麗轉身既借口
如果民主黨民調係留, 而依個民調主張係走,
你到時依從民主黨民調而決定留, 到時個政治後果仲大獲
依家就係睇民主派識唔識得拆

未見過有人罵贏家輸打贏要，你咁神奇

屌 咁你民主黨咪當pori冇撚做過囉 自己承擔番個政治後果咋麻 明唔明呀泛粉bb班

又出名
一陣又因人廢言

想唔想民主派走
我唔係care呢樣野喎
我唔係打稻草人而係樓主試圖唔誤導人姐

都真係差唔多block 得

哈哈哈我都話冇所謂啦
最緊要樓主無誤導人咪得囉

SORRY, 鍾庭耀都講左唔應該用呢個民調黎做判斷

想唔想民主派走
我唔係care呢樣野喎
我唔係打稻草人而係樓主試圖誤導人姐

民主黨? 講緊全體民主派議員呀柒頭

泛民: 我逗多一年糧, 下次你地用民意投我去留, bye

你咪 block囉

咁大黨咪唔好參考囉 留任囉 反正你有一半人下屆都唔撚選架啦 驚閪咩

又販民

白頭佬，黃碧雲
仲可以賴落去係全體嘅決定
唔係我貪呀

即係PORI數據岩聽就要跟, 佢地講野唔岩聽就唔跟
連登仔玩搬龍門真係極完美

算啦 支教民已經變左信仰好多年 唔係人人都接受到自己拜錯神

點解要由飯文 傾完整個民調出黎先岩阿? 因為問題有引導性? 由一個中立既團體去做都唔岩? 從來輸贏既比賽都係兩面, 依家有人話左俾你聽佢地話網上叫人做問題, 會打電話 去問人飯文去定留

你傾咩姐, 傾仲有咩方法?定點樣先問到支持者多d既問題?

根本佢地就唔可以留, 留都要捐人工。

留黎做咩? 入去你有35+咩,無丫ma ,咁咪加速中共d法例過,等其他國家搞中共港共囉, 你飯文以為自已係成個運動既主力? 你地傳聲筒咋。 要你地走 就係話俾人知你地係唔滿意個體制, 你留姐係你好滿意啦。 咁搞咩運動姐

冇錯 民主黨講野啱聽我都跟 甚至陳雲講野啱聽我都跟
如果唔啱聽你都跟 咁你條撚樣同思想奴隸有咩分別

佢地唔留可能仲多香港大課金啦。 不過就一定會俾國安搞

初選條RULE都係O的參選人自己傾出黎, 咁你又去投?

睇佢哋玩馬騮戲 不如辭職算撚數
民主黨公民黨班垃圾 再選都冇撚用
選就選志全 朱迪

咁做實有PR屌佢地呃錢

呢O的咪輸打贏要囉
淨係取有利自己的輸點, 無利的當睇唔到

spin乜9 ,一個係做緊自已講跟民調。

一個係俾選,d人整出黎想人投拜登。

毛EE: 點解唔用？計埋藍屍我地老泛民有一半人支持，屌柒你班本土獨派黑暴！

第一次調查就要迫人跟呢個結果

未撚聽過輸家話贏家輸打贏要囉比民意背棄就自己摺撚埋啦 你估而家2016年咩？仲比你大石壓死蟹？

如果搞場類似余曾辯的辯論，一定好好睇

根本連點調查都未傾

差40% 點改問題都唔會去到差0.1% 如果今次d問題係有引導市民投票,一早企撚左出黎啦,,
傾清楚點做真係最好笑, 你想點做?電話同網問題都唔滿意? 你想寄信作文定填色比賽?

燒山 對 世良

兩邊派咩人好？諗唔到有咩人選

大班對燒山

我覺得再做佢地都輸左90%, 但都係要做

大班條撚樣過晒氣

泛民緊係派OMDB
杯葛派搵fergus或者張可森都幾好

毓民對世良/世澤

毓民罵撚到章魚嘴仆街都似

燒山 對 世良 先係同級

忠誠的反對派，你估佢地真係會為民主犧牲咩屌

而家啲政治人物呷緊KOL啲醋
但參政嗰啲講嘢又太悶

Trump 2016嘅選舉輸打贏要

冇計
話曬毓民叫總辭叫咗十幾年
算係總辭嘅代表人物

你前後兩句本質上就錯邏輯，我依家係支持PORI 民調定係支持鍾庭耀呢一個人呢？如果我支持一個科學家嘅研究，我係咪又要支持佢講嘅每一樣嘢呢？

我畀翻佢講嘅嘢你睇

他說：「先民調後投票是最好的方法。民調用來分析，投票用來表決。採用這種方法也是一種政治判斷和承擔。」。。。。。。。

「所以是一個indicative survey（參考性調查），而不是conclusive survey（決定性調查）」

事實係，民主派民情6比2,再bias 都好難差咁遠

不過無人逼到你留或唔留
大家終究只係講自己嘅立場，用民調作為助證啫

你可以唔跟民調，唔跟投票，咩都唔跟，將決定私有化嘅，不過你地自己背負個政治後果囉

連登仔淨係識睇完數據打飛機
至於鍾庭耀記者會講咩, WHO CARE

Block 左，太膠

樓主講個結果出黎誤導邊個?仲有得投? 一早講晒話要跟民調到依家都未整

人地整撚左出黎就係要話俾你知,你之後搞既所有民調都會因第一個而引導你去投票,吹咩?唔得咩?

你之後飯文搞既民調都係會俾人引導,早知早一日搞啦, 無架啦,走啦。 你走仲可以得到大部份人支持, 你再整個出黎投,叫輸打贏要阿。

依招叫先發制人

呢單野同總辭都冇關係

一個reply 睇清盲反果班質素
BTW 計完得失, 應該係要走既

我地都未傾點做民調就攞個結果比我叫我跟住做

成班傻西熱狗射哂精

如果留守派同拒絕委任派對具體安排達成共識，然後一齊去執行，就算有唔同嘅分工，其實都算齊上齊落吖…

個人意見：

1. 原則上，因為大是大非(委任違反基本法，損害香港原本享有嘅高度自治），反對派議員唔應該接受委任。

2. 有相反意見話，應該接受委任，從而繼續議會抗爭路線，亦可以幫助爭取資源。呢種做法，係違反原則嘅行為，極其量只可以算係權宜之計。

3. 另一個接受委任嘅理由，係確保可以繼續獲得立法會有關資訊。同2一樣，依個只可以係手段，並唔係目的、目標。

4. 基於1-3點，我可以接受節衷方案，大部分議員應該拒絕接受委任。只留少量接受委任，以達到2同3所希望得到嘅效果。

5. 至於邊個接受委任，我哋一於反港共、支共嘅諗法，佢哋越唔鍾意嗰個批就留低，所以之前被DQ嗰4個，如果願意(不違反個人意願、原則），可以先留低。

6. 另外，為促進兩派達成共識，同意選擇接受委任只係一種冇辦法中嘅辦法。建議只留一啲將來會退出議會嘅夕陽議員，等佢哋發揮政治生命中嘅最後力量。條件係：要有參加過之前嘅初選(以示尊重民意，尊重協調機制），而又喺初選落敗嘅。

7. 呢批初選落敗嘅議員，佢哋原本唔會參加九月嘅選舉，就算出年或之後再有選舉，佢哋都應該退落嚟（承諾不再參選，留低只為看守議會）。亦要承諾，接受委任並非只為個人或黨派利益，留喺立法會嘅唯一目的，係抗爭，唔係正常嘅議政！最好仲要捐出部份收入，支持其他反對派議員同佢哋嘅助理。

8. 有一定共識之後，要做充足嘅文宣，等香港人同國際社會，明白有關安排嘅理念。表明依家無通過選舉而由委任產生嘅立法會，係名不正、言不順嘅。香港人無認同過依種剝奪香港高度自治權利嘅安排，我哋做嘅，只係因應情況，繼續抗爭，以正視聽。

我有做個民調, 點誘導??

初選只係投邊個出黎選, 同d人選唔到都係會將佢地票集中係一個自已人身上,依個係手法

一家人分兩家茶禮。 都係係一家人手上。

依家係去留 , 你唔洗spin黎spin去 你中學生?

個民調點做洗撚同你傾 蘋果立場出野會柒係一回事 但佢地點寫新聞洗唔洗你教

可能要包埋大灣區先過半⋯⋯

所以話點做加權一定要事前講清楚
否則爭議多多

又一個空account

好心啦,你收收皮ok? 唔知你係死忠 定想香港好啦。 如果再做只會7

佢咁樣計法其實係令到total反對嘅百分比低左

玩具撚都有空AC架咩

#明報 //香港本土毛孟靜表示會跟從民調結果，因民間正反意見一半半，但擔心民調結果兩者相差小，民主派會更分裂。她認為無法定出門檻，例如按「三分之二」的傾向做決定，因為難有一面倒的傾向。//

可能三分二先計數

留定走我唔care
一齊停之後嘅民調結果

你呢招唔係叫先發制人
呢個叫做監人賴厚
乞人憎

浪費我啲時間

你都好多假設，陰謀論，你係眼中，而家個個泛民入議會都你為咗錢，呢個已經係一個唔成熟既諗法
1.咁多屆議員都係選民選出嚟，靠黨成功率大d,問題不大喎，佢有做返佢既議員工作就得啦，黃成智，𠝹票基最後都係比選民out咗啦
2.過往兩黨議席較多，唔係佢地籠斷，而係因為選唔選佢地出嚟，係選民既抉擇，當時本土派當選唔到，只係因選民冇比票佢地啫
3.黃碧雲，梁耀中表現差，已經係初選out咗出嚟，佢繼續有得做係土共安排，不是泛民安排
4.湯渣當年退出時，仲係公民黨成員，仲未做土共奴才，以為係佢意氣欄柵，所以搵佢徒弟接，又順理成理，到上一屆連任，選民覺得佢表現好，咁咪比票佢囉，其後湯渣先做土共奴才
5.你眼中個個議員都係為利益，咁，你都好功利，樣樣都以利益為中心，既然咁係，抗爭派更加唔好入呢個利益集團，以示清高
6.我唔同意泛民繼續留低，如果佢地繼續用以往既手法，我都唔支持佢地，但我唔會好似你咁認為佢地留低係為錢，因為我本身都唔係為錢去做社會服務既人，唔知你係唔係？
7.雖然我唔贊成泛民留低，但仍然希望議會戰線唔會冇咗，始終仲有少少功能，所以要求泛民出多d來年議會抗爭既打法，如果最後佢地都說服唔到我，我就繼續反對佢地留低
8.最後，用金錢去衡量一個人，或一樣野，佢本身都係看錢看的

唉, 你收皮啦

你打十萬字都唔會有用

呢個random sampling得出既數據客觀地代表到民意

人民認可既野 「代議士」就要去做啦

泛民請勿分化

定閣係指呢個random sampling既數字唔係代表人民？

要14億人民決定泛民去留

留定走我唔care
一齊等之後嘅民調結果

你呢招唔係叫先發制人
呢個叫做監人賴厚
乞人憎

浪費我啲時間

啱晒啦，佢地咁鍾意民主建設中國

純資料提供
其實民主黨嚟緊做果個民調都係鍾庭耀做
不過規模會大好多
方式都唔同

大家可以繼續討論

咁，要睇佢視野，分析同思考既能力啦

唔好搞分化啦泛民
尊重難得有既，團結既民意

做到泛民贏先停囉

請各位議員尊重民意

鄭松泰講明同老泛民甘苦與共，有民意加持接受人大委任架

而家有既民意，咁團結
真係得來不易

希望泛民唔好再分化
再破壞同路人呢一年黎
辛辛苦苦所建立既團結

冇再分化la
請尊重民調結果

請尊重之後嘅民調結果

中立既民調又唔鐘意
係要撕裂抗共陣營
我可以屈返你係鬼同PR未?

所以民主黨唔會跟呢個民調

都話跟返民主黨委任嘅民調囉
唔識字嘅咩你

英國人想搞無限公投去留歐
香港人想搞無限民調去委任

好波

民主黨講明委任鐘庭耀
要又唔啱聽啊

即刻落台應該最啱你聽

認真講 泛民政治人物本身唔係好乞人憎 為錢咪為錢 有乜所謂 你好似許智鋒咁交到戲咪當睇唔到囉
最撚乞人憎係啲泛粉 而泛粉只會令到泛民越黎越少fans

其實both 都仆街

成日拖住香港人後腳

成日屌鳩佢地錯又唔認又話人分化

你不如直接用建制果個民調算la
我比建議你 e家失業好慘

唉咩姐你

飯民打手咪最高層次囉
每次駁唔到就拉熱狗落水
今次仲要拉埋保皇同區議會落水
唔好咁撚肉酸啦飯民打手

吾係喎，好多老野聽蕭若完，刘世良，刀認同總辭，我係其中之一。

電話抽樣民調去到60% : 20% 胡志偉都繼續話等佢地個民調先做決定
屌你64都可以話BIAS 都仲可以拗
62咁大差距就反省下啦柒頭

泛粉sense到自己係少數派未

反對留任
但有冇諗過佢地而家請緊既職員？
係而家呢個市道唔係咁易接收晒所有職員，同比番差唔多既人工
跟住又有人話為錢而留任，但係冇金錢既支援，好多野都推唔到。。。

老實講
點解啲人反泛民，係因為佢地尸位素餐，票又唔撚投，點撐得落。

換言之，連份工都打到屎咁。如果你係為錢嘅，但又交返課，有返啲職業道德，邊有咁多人反鳩你

所以我一直都話委任議員係政府保就業計劃嘅一部分黎

班飯民打手真係好撚肉酸
講到反對留任嘅淨係得連登仔咁
支持留任嘅就沉默的大多數

又議助
又販民

我冇所謂嘅你鍾意啦！
不過我就肯定唔係囉！
人哋講到明個規則
係點樣你就夾硬迫人哋
好冇禮貌囉！
真係好令人反感呀！

其實 好多人提出過 接受委任但杯葛所有會議
但將所有資源捐出
但你覺得佢地肯?

佢地盲撐果d理由
真係聽到都有火
再唔係就屈你pr 熱狗同鬼

成日話留守議會阻死法，屌啦，守時上岡位都做唔到嘅士兵學人講守護家園

笑撚死 成個post得一個人嘈

提都唔敢提

是撚但啦 唔鍾意抗爭者呀？ quit左佢囉
你成撚日share世柒啲文睇死你遲早移民啦

得la得la
呢個民調冇任何參考價值呀ma
明la明la
民意係屎 okok
我地販民係公務員 接受委任係應該既

唔好再理佢啦巴打，一齊推其他野

飯民打手真係好撚肉酸
駁唔到人就話自己係沉默的大多數

同D藍屍狗一樣話自己係沉默的大多數

世柒唔夠人講就會開始屌人態度似爛仔熱狗格，之前就話人係毓派利益集團

人血十一大鬼

好

尋晚碌連登嗰陣仲見到啲泛粉話係得連登仔反對留任
自己就沉默的大多數

支持拒絕委任就=問佢口罩嘅人大樣
都是熱狗

Btw 你會成日係連登見到我地追擊泛粉架btw

唔使講咁多，留名等睇立法硬性全民要做健康碼。

熱狗同佢買口罩，咁世柒屬唔屬於熱狗利益集團

支持走就是熱狗。但松泰留任，松泰不是熱狗

戇鳩飯民打手
熱狗今次企飯民嗰邊㗎
自己人都屌

係撐唔落，但跟佢搵食果班職員助理都好多係黃既
如果唔留任，可能好多人失業

泛民打手誤傷友軍熱狗

講笑啦 你真係唔知啲大黨有幾多資源

所以咪上嚟R撈囉
關我撚事咩

不如你老實講，我吾可以冇佐份工，D人工和津貼，我會考慮支持你地留任。吾好甘大仁大義！

正解 認左佢我雖然都係唔同意 最少我都理解到

等睇飯民又搬龍門

年年六四集會，又眾籌，都唔夠，唔通泛民貼錢返工？

你識字嘛，我打咗幾隻字，好似冇熱狗，保皇呢d字喎
仲有，低層次唔講咩野派別，而係講你提出既論據，
打手，我都唔支持泛民留低，如果佢仍然用舊思維，舊模式

有資源唔代表會益員工

咁白警唔辭職都好合理啫

我本身都投一半半，因為如果佢地留低玩全面抗爭，我係支持 （但冇依個option）
但經過依星期佢地表現，同埋依個民調結果
我都支持佢地拒絕留任，最多被返DQ4個係度

專重民意。

其實有冇人講過可以一人投幾次，你有時間多啲都得？大家有冇入過去？

電話點撚樣一人幾次？

白警下線有幾多人跟佢搵食？

白警都有老婆仔女要養

咁你知唔知一個議員養緊幾多職員

所以大家都一齊唔好辭囉

無所謂，咁佢啲職員就同民建聯啲職員一樣係唔係先
打工啫，我不理政治

問題係, 以目前咁既政治形勢及國際環境, 你泛民咪又係最多都係捱多一年

如果照你咁講
巴士司機應該都係全藍，如果黃都應該唔好做
政府醫生護士都係政府出人工，所以黃既都應該唔好做

一年後你打工間公司結業
同你一個月後比老闆炒？

講職員係咪搞笑?議會任期完撚咗嫁喇
即係本身選唔撚到都會失業嫁喇
定依家議員同助理都變撚咗永續呀?

根本就係分別不大

政府啲糧係黎自納稅人
政府本身係人民公僕
出政府糧你都on撚9當佢地皇帝呀
醫生護士係納稅人糧呀屌你

乜議員助理唔係納稅人出糧？

係呀。但佢地宜家個位唔係平時咁民選呀
民主派唔係爭取民主咩，為咗份糧出賣民主原則
如果留咪同建制一樣囉無所謂唔緊要
唔好拎醫生護士俾，佢地份工唔係民選

我一開始都講左唔支持留任
只不過我覺得需要為職員考慮
我之所以拎醫生護士比，係你話打工不問政治

依個係原則，民主派政黨唔係原則係爭取民主咩
即係班職員為咗份糧，想佢地上司留任咁講咩民主原則？
點解要入民主派政黨？入民建聯啦屌你

醫生護士原則係教人，宜家政府有無落order支那人就要救香港人唔洗教呀？無咁你比咩春呀on9

犯民:民調無用

民調係五毛搞係分化撚
唔支持泛民留任=分化

點解咁大件事，只係熱門第25位？
???????

推啦

公投唔駛錢？上次初選都唔夠啦

要尊重民意

七盤四勝

巴打太串人地無聲出
btw 中學生應該就唔會 可能議助驚失業

李怡贊成老蕭提案： 泛民離去, 只4名被DQ者留任

民調不嬲唔會核實身份，做嗰個都唔一定有香港身份證，所以從來無人用民調取代民意授權。

泛民一黎就已經去討論留定唔留
而唔係爭取立法會選舉如期舉行
就知抗爭意志有幾強

都無心同中共對抗，deal都唔敢deal下

泛民其實有好多野可以做，但就淨係集中留唔留

泛民：邊個爭取如期選舉咪即係鬼囉

邊有咁多泛粉，共產黨都喺度帶風支持委任

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

好明顯喇。西環一定想泛民割抗爭，泛民又想甩身以後唔再玩初選。

有支共網軍。

真係好開心，投票結果終於見到香港人呢一年經歷左咁多，同以前相比改變左

要佢地 "重新做人"

係串左少少, 唔屌唔化, D傻9

有幾大件事, 咪就係無左10皮人工

非抽樣架，抽樣調查先再講啦

依個民調其實幾反映到香港政治光譜

反對 47% - 深黃
一半半 15% - 淺黃
支持 35% - 藍絲
無意見 3% - 中間派

唔會 淺黃一定多過深黃
如果香港有一半深黃 出左解放軍啦

推個結果總有d人係到Bagging the Question

個民調無講點解。而你都唔係法官。我無興趣聽你既陰謀論同人格詆毁。

支持 35% - 藍絲

電話咪抽樣

眾人皆醉添啦

重點係反而支持建制留任有50%
係藍絲討論區公投
定係屌自己友永遠大大力系列
泛民唔應該留任 個班罪魁禍首建制派更加冇資格留任 仲想留任逗廿萬一個月

泛民內部仲開緊會 所以推唔郁？

有咩理由總計會係民主派加非民主派除2？

藍絲支持留任
姐係總辭係正確

唔想成為下個（SL人UT）？記住做足呢啲網絡安全措施

一定唔可以留任,留任=民主派認同中共干預香港立法會,以後民主派咩說服力都無曬

咁都唔可以比建制留任
有能力既話就叫埋建制總辭

唔好分化
尊重民意
沈默既小數

相信民主黨再做多次民調民主派/本土派都應該會一面倒唔接受延任
支持留任相信係淺黃, 淺黃人數喺民主派/本土派係小數, 但係好關鍵, 如果佢地心淡轉投建制我地就變番小數派, 寄望反對留任人士要以理說服淺黃, 統一戰線, 避免惡言相向

利申: 立場一半半但傾向留任, 不過願賭服輸, 做埋民主黨調查後飯民今次必須跟隨民意拒絶人大委任

泛民要拒絕委任 唔可以比市民迫佢地總辭
咁就變左保皇黨唔知羞賴死唔走違反基本法定義 大眾市民要佢地集體總辭 佢地唔聽外國就可以大條道理

是日電台2借手推下
接受委任vs拒絕委任懶人包

跟民調唔支持泛民留任冇問題 唔留任先係合理
但民調支持埋建制留任 依樣冇可能都跟

仲用齊上齊落為藉口，想全部23個投降無咁樣衰

飯民不要分化,請尊重民意
不要搬石頭砸自己腳

放棄議會抗爭 總辭啦泛民
唔好再係度呃飯食
即刻去搞流亡議會

捱

大辯論、大公投先計
不過搞得黎又完一個任期
錢照袋、話知你

尊重結果 不要墮入分化圈套

泛民做多次民調唔係問題
問題係泛民點樣可以說服大家之後既民調sampling 係好過今次

不分化~不分化~

push

又一個唔係泛民就係熱狗幾多年前嘅分法來

不如直接話參考保皇嗰邊嘅figure留任啦

一副大仁大義嘅樣真係好核突，明明過去四年會唔開，票唔投，甚至投對家，又錫身，又唔打得又唔衝得，依家有埋国安法，邊撚到會信你接受委任會做到嘢？

同人講自己要錢供樓都冇咁核突

Push

全民檢測可唔可以同時做立會選舉？
冇風險架！

飯民請尊重民意,
不分化, 要團結，不要分裂；要光明正大，不要搞陰謀詭計
不要一錯再錯.令自己進退失據,陷於萬劫不復之境地

全港檢測，同時立會投票
放多個箱响你旁邊，十八區檢測地點就可以啦！

呢個係咪可以當係民間黃藍比例

估唔到藍絲咁反黃都支持民主派留任

做咩姐你，支持唔留
但只會信有公信力機構做既民調

10萬蚊的考驗
是9但唔做野就有10萬
真係好難先搵到依份優差

點解係都要提十萬蚊?
十唔十萬蚊 供唔供樓都係佢22人既私人問題 理撚得佢咩
關鍵係香港人點樣抉擇呀ma.
公共議題既討論就應該以公共利益為考量

笑到我仆街，有班垃圾仲日日毛ee毛ee咁叫，比民主派呃咗多年真係有原因

公道啲
我信佢哋唔係為份糧

係為名譽地位

你都戇鳩 佢出嗰10萬蚊係納稅人俾嘅
即市民出糧俾呢班柒頭 同時呢班柒頭係市民嘅代議士
而市民必須做好監察工作 呢個係主僕關係
全部都係需要納入考量嘅條件
公共利益就係要杯葛呢個不民主嘅制度
呢種先叫做抗爭
唔係接受人大委任 口講爭取民主持否決權
實情繼續棄權缺席
然後出嚟同大眾講自己好有用做咗好多嘢

梗係留咗先啦 如果在這一年中有大爭議議題

到時隨時都一樣可以拉隊走

飯民不要分化，請尊重民意

我睇嘅野同你睇嘅野唔同，入黎推下？

[和你睇蘋果](22/8)只需花5分鐘就能理解學者的見解

或者你可以用飯民logic諗下:
支持泛民接受委任=支持建制繼續壟斷議會
點解香港人意志想反抗
但泛民意志想屈服
你有冇諗過人地對家勸班泛民留任，係想一齊賺薪金？我真係接受唔到泛民仲唔反抗囉！
#咁你想點？好簡單
人地對家呼籲泛民留任，泛民要呼籲返對家重選！尊重民意！
點解仲要掉入接受vs拒絕陷阱呢？